{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026268",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "칠보산5"
    },
    "text": "七宝山 (칠보산)\\n\n全羅北道井邑市\\n\n全羅北道井邑市の北面と七宝面、金鵬洞と九龍洞にまたがる山は高度468mで、湖南静脈の一支脈に属しています。 この山は井邑川の向こうに東津江の上流に位置し、北は急で南は地形が平らです。 この山は古くから避難谷として利用されていますが、これは高さの割に谷が深いからです。 また、東学農民運動や壬辰倭乱、韓国戦争の時、農民軍や住民がここを避難地として使用しました。 山の北東にはこの港が1539年に創建した宝林寺があります。 宝林寺は李港と文都が読書をしていたところです。 また、山の床には、どじょう·どじょうと呼ばれる大きな岩があります。 この岩は伝説によりますと、愛する人と結婚できないある神父が婚礼式の日に山頂から身を投げながら悲しむ気持ちを表現するためにチョクドゥリを脱ぎ捨てたところだと伝えられています。 この山は歴史的にも記録されているが、「七宝山は県の北10里にある。 \"と『新増東国輿地勝覧』(井邑)と『輿地図書』(井邑)に記録されています。 また、『海東地図』には七宝山が邑治北東側、安治南側に描写されており、『湖南地図』、『東輿図』(18帖5面)、『大東輿図』(17帖4面)などにも離散に関する情報が記載されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "七宝山はどこに位置していますか？",
            "answer": "七宝山は全羅北道井邑市の北面と七宝面、金鵬洞と九龍洞にまたがる山です。"
        },
        {
            "question": "七宝山の高度は何メートルですか？",
            "answer": "七宝山の高度は468メートルです。"
        },
        {
            "question": "七宝山はどの山脈に属していますか？",
            "answer": "七宝山は湖南静脈の一支脈に属しています。"
        },
        {
            "question": "七宝山はどの川の向こうに位置していますか？",
            "answer": "七宝山は井邑川の向こうに位置しています。"
        },
        {
            "question": "七宝山はどのような地形をしていますか？",
            "answer": "七宝山は北は急で南は地形が平らです。"
        },
        {
            "question": "七宝山はどのように利用されてきましたか？",
            "answer": "七宝山は古くから避難谷として利用されてきました。"
        },
        {
            "question": "七宝山周辺で行われた歴史的な出来事はありますか？",
            "answer": "七宝山周辺では東学農民運動や壬辰倭乱、韓国戦争の時に農民軍や住民が避難地として利用しました。"
        },
        {
            "question": "七宝山の近くにある宝林寺は何年に創建されましたか？",
            "answer": "宝林寺は1539年に創建されました。"
        },
        {
            "question": "宝林寺はどのような場所として知られていますか？",
            "answer": "宝林寺は李港と文都が読書をしていた場所として知られています。"
        },
        {
            "question": "七宝山にはどんな特徴的な岩がありますか？",
            "answer": "七宝山には「どじょう・どじょう」と呼ばれる大きな岩があります。"
        },
        {
            "question": "「どじょう・どじょう」と呼ばれる岩について伝説がありますか？",
            "answer": "伝説によると、「どじょう・どじょう」と呼ばれる岩は愛する人と結婚できない神父が悲しむ気持ちを表現するために脱ぎ捨てたチョクドゥリだと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "七宝山はどのように記録されていますか？",
            "answer": "七宝山は『新増東国輿地勝覧』(井邑)や『輿地図書』(井邑)などの文献に記録されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 394,
        "QA": 460
    }
}